綁劫網紅蘇淼淼案，被告包括地產經紀家庭主婦

【星島日報報道】現年25歲的女網紅蘇淼淼（CRY SO）在11月24日早上，遭3名手持生果刀的男賊人闖入位於荔枝角的豪宅寓所，3人襲擊並綁起蘇淼淼、蘇的6個月大兒子及女傭，搶劫市值超過1100萬的名表、電子產品、名牌手袋及手飾後逃去。3男被控一項搶劫罪，其中一男的妻子則被控一項處理贓物罪。羅德泉主任裁判官把案件押後至明年2月1日再訊，以待警方進一步調查，持雙程證的女被告獲准以現金5000元擔保外出侯訊。

39歲地盤工人陳少達、39歲無業漢梁旭賢、39歲地產經紀黎景安，被控於2020年11月24日，在深水埗荔枝角道873號「一號．西九龍」某單位，搶劫蘇美欣，劫去一個行李箱、21個手袋、8隻手表、14件珠寶首飾、一個卡片套、一部手提電話、一部手提電腦、一件外套、港幣8萬元現金，共值1180.6萬元。

3男另被控於同日同地搶劫女傭Baisto Benigna Neseo，並劫去一部手提電話及港幣8000元現金，總值港幣1萬元。31歲家庭主婦李洋被控於2020年12月17日，在九龍慈雲山毓華街慈康邨康秀樓某單位，知道或相信某些物品是贓物，而該等贓物，即3個總值21500元並屬於蘇美欣的手袋，但仍然不誠實地從事或協助另一人，或為另一人的利益，而將贓物保留、搬遷、處置、變現。

據悉，首被告陳少達與女被告李洋為夫妻關係，而原名為蘇美欣的女網紅蘇淼淼，與女傭及6個月大兒子在涉案單位居住了3個月，首被告陳少達及次被告梁旭賢，與另一名在逃男子，涉嫌在案發當日手持生果刀衝入單位，綁起3名事主後搶掠涉案財物並放入行李箱。

其實呢條女有咩新聞/討論價值

關咩條女事，個新聞價值係上門老笠呀，係你自己將個價值shift去條女度

條女點解會咁有錢？

真係S級封殺

呢個唔係被捕家庭主婦？

口罩嗰個應該係被捕家庭主婦

有組織、串謀行劫、持械、有傷人
--->保釋

個袋有枝噴漆
--->個官話你有機會會破壞，坐監

上海仔走過佬兩次都有得保，前排尖沙咀槍擊案，企圖謀殺都有得保

全部39歲